Arm股權落入美資 中囯「自主研發」晶片更崎嶇

有內地券商指出，美國對中國晶片業的限制能力，恐將因英偉達併購英國晶片設計公司Arm而提升，因為中國的海思、飛騰等集成電路(IP)設計廠，都使用Arm授權的技術設計中央處理器(CPU)，而被英偉達收購的Arm，恐受美國禁令影響。

內地東吳證券計算機團隊認為，若英偉達成功收購Arm，則Arm可能將受美國禁令影響，使中國的海思、飛騰等公司，恐難繼續獲得Arm的技術授權，而海思、飛騰都是以Arm授權的V8架構為基礎，自行設計CPU。

報道亦引述曾有消息稱，Arm將停止和華為合作，而Arm掌握了製作晶片的必要架構技術，若華為失去Arm的架構技術授權，便無法完成自家麒麟晶片的研發生產。雖然華為擁有Arm的V8晶片架構之永久使用權，可藉升級V8解決晶片製作問題，但一旦Arm升級至V9架構，華為就會遭遇技術斷層衝擊。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/finance/20200914/bkn-20200914182543108-0914_00842_001.html

支國有最先進嘅 40nm 高階晶片，驚閪咩

往死裡打

仲有14億人手刻晶片
一日刻一塊 一日就十四億塊

N記老王都係搵食大愛支個隻，隨時歸蚑做民瀆英雄囉！！

自己晶片自己刻，
連粒米可以刻首詩落去，
整粒晶片有幾難呀

Push

全球首創40nm全手工晶片

推

3mm製程不是夢

華為收購Arm囉

搶走ARM支那個印章,再用公司信反對

N記創始人係美籍台灣人。
歸支唔叫民族英雄，叫賣國賊。

手工賣貴啲，機器啤出嚟邊度值錢

你讀多幾頁綠卡台狗威水屎至出黎教返我啦唔該！！

能力越大數值越大

Jensen Huang係台裔
同埋人地姓黃

你點解唔自己post上黎要我地揾

nvidia 用980果代gpu 同支那比都贏撚到開巷

arm支那個ceo係咪仲係到賴死唔走

第一蝈師林毅夫都係台生，其實今日好多KMT大哥大姐都係囉！！

呢個唔怪你，只怪你連我寫"搵食大愛支"都未曉囉打狗！！

真係無得輸,遲早外星人都要去支那入貨